回應李嘉誠政綱 又自我吹噓

回應李嘉誠政綱 又自我吹噓

■梁振英

【本報訊】香港商界在特首選委會內佔有相當比例的席位，早前參選選委的長和集團主席李嘉誠在其政綱中提出，希望選出一位為香港帶來希望的特首，特首梁振英昨日未有回應自己是否做到李嘉誠的要求，只重申過去的政績，又指現屆政府解決房屋問題的工作，令市民有希望。

梁振英昨被問到，他是否有能力做到李嘉誠所說，為香港帶來希望的特首時，拒絕作出正面回應，只一再重申自己過去4年多的政績，指特區政府和香港社會有一個共同願景，就是在各方面建設好香港、發展經濟、改善民生，尤其解決市民十分關心的土地房屋短缺問題，「喺呢方面，我地工作係有希望嘅」。

總商會拒表態梁振英又指未來3至4年，落成的新私人住宅單位數目是93,000個，較他4年前上任有「相當大幅度」，而未來18個月，梁相信土地供應能夠維持一個高產量，使新建私人住宅供應量，維持在一個高水平。

而香港總商會主席吳天海，昨被問到是否支持梁振英競逐連任時，亦不肯正面表態，只說沒有任何一個組織可以代表整個商界，香港總商會亦只代表商界中一部份聲音，認為最重要是本港繁榮及有自由經濟。

吳天海又指出，隨着外圍經濟環境轉差，若香港不專心搞好經濟，而要分心搞政治，只會令商界更難做生意，亦令他對來年的營商環境有憂慮。

■記者林俊謙

上一則: 誰去馬深深深 CY太作狀 財爺仍未講等等等

下一則: 不覺遭林鄭針對 稱港不遜星